美國據報擬禁通用出口客機引擎至中國 憂遭複製技術

《華爾街日報》報道，為防止中國透過逆向工程，以獲得製造引擎技術，美國政府擬將禁止通用電氣（GE）與法國賽峰集團（Safran）合資的CFM國際（CFM International）向中國出口飛機引擎，有機會影響中國第一款自行研發的C919大型商用客機投入服務。

通用電氣自2014年起，獲得向中國製的C919客機提供引擎的許可證，最新一次獲批准出口是去年3月。

《華爾街日報》引述消息人士報道，華府正在考慮不再發牌，通用電氣要停止出口這款引擎到中國，因美方認為，中國企業可能對已獲得的引擎進行「逆向工程」，從中取得引擎製造技術。

路透社報道，美國政府多個部門將於周四舉行會議，討論限制美國向中國輸出技術的問題。而特朗普政府內閣亦會於本月28日召開會議討論相關議題，白宮與美國商務部，及通用電氣均拒評有關消息。報道指出，華府多年來一直支持美國公司與中國的民航企業做生意，包括容許出售引擎、飛行控制系統及其他飛機組件。

中國第一款自行研發的C919大型商用客機，最多載客190人，料在2021年交付航空公司投入服務，有關客機仍要用外國生產的引擎，所使用 LEAP-1C引擎，由美國通用電氣和法國賽峰集團的合資公司CFM國際生產。通用電氣自2014年獲得許可，向中國出口LEAP-1C引擎。

立場畫畫嗰條友今次high邊隻毒品

唔直接出口改做叫支那d 航空買架飛機再拆件出黎再自煮燃發？

班美奸又出嚟大聲屌了

COMAC C919 jet advances on espionage suspicions

Push